% @Source Sigma
% @Points 4
% @Redaction copie
\begin{enumerate}
  \item \textit{Étude des variations d'une fonction}

        On $f(x)=8,68\ln(x)+93,28$ définie sur l'intervalle \interff{0,5 25}
        \begin{enumerate}
          \item Calcul de la dérivée : $f'(x)=\dfrac{8,68}{x}$.
          \item Étude du signe de $f'(x)$ sur l'intervalle \interff{0,5 25}.

                Si $x\in\interff{0,5 25}$ alors $\dfrac{1}{x}>0$ et aussi $f'(x)>0$.

          \item Tableau de variation de la fonction $f$ sur l'intervalle \interff{0,5 25}.
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=3,espcl=5,deltacl=0.75]
                    {$x$ / 1 , Signe de $f'(x)$ / 1, Variations de $f(x)$/ 2}
                    {$0{,}5$, $25$}
                    \tkzTabLine{ ,+, }
                    \tkzTabVar{-/, +/}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
        \end{enumerate}

  \item \textit{Application à l'acoustique}

        \begin{enumerate}
          \item On cherche $f(14)$.
                \begin{align*}
                  f(14) & = 8,68 \ln(14) + 93,28 \\
                  f(14) & \approx 116
                \end{align*}
                Pour une pression acoustique de $14$ bars, alors l'intensité sonore est de $116$ décibels environ.
          \item On cherche la valeur de $x$ pour laquelle $f(x)=120$.
                \begin{align*}
                  f(x)             & = 120                     \\
                  8,68\ln(x)+93,28 & = 120                     \\
                  8,68\ln(x)       & = 120-93,28               \\
                  8,68\ln(x)       & = 26,72                   \\
                  \ln(x)           & = \frac{26,72}{8,68}      \\
                  x                & = \E^{\frac{26,72}{8,68}} \\
                  x                & \approx 22
                \end{align*}
                Pour une intensité sonore de $120$ décibels, la pression en bars est de $22$ environ.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}